《華爾街日報》編輯部: 如果「香港」淪陷, 中共與Donald Trump將雙輸

【貿易戰】WSJ：特朗普若想達成協議 應向習近平明言別讓解放軍介入港事

2019-8-8 21:30

香港的反對修訂《逃犯條例》示威持續，《華爾街日報》近日發表的社評形容，香港現已成為中美貿易談判的「潛在交易殺手」（potential deal killer）。如果美國總統特朗普想與中方達成貿易協議，就應向中國國家主席習近平明言，不要讓解放軍插手香港事務。

美國總統特朗普上周四（1日）談及香港問題時，稱那是香港與中國之間的事，不需他人提供建議，並拒絕對中國可能出動解放軍發表意見。社評估計，特朗普可能以為在香港問題上放過習近平，就可提高中美達成協議的機會，但這是錯誤的想法。

社評認為，一旦解放軍介入香港事務，甚至發生大拘捕與大殺戮，美國民主黨人便會指責特朗普讓中國鎮壓香港。他的中美貿易協議將會面臨國會兩黨壓倒性反對，到時他可能會在壓力之下，向中國徵收更嚴厲的關稅。

原文

Hong Kong, the Trade Wild Card
An army crackdown could be the end of a U.S.-China deal.

By The Editorial Board
Aug. 6, 2019 7:03 pm ET

As if the U.S.-China trade talks aren’t complicated enough, the territory of Hong Kong now looms as a potential deal killer.

Chinese officials are sounding increasingly ominous notes in response to the continuing protests in Hong Kong calling for democratic reform to preserve the freedom China promised for 50 years after 1997. Yang Guang, a spokesman for China’s Hong Kong and Macau Affairs Office, said Tuesday that “those who play with fire will perish by it” and warned that China has “tremendous power” to put down the protests.

That power includes a People’s Liberation Army garrison in Hong Kong. Chief Executive Carrie Lam said Monday that Hong Kong is “on the verge of a very dangerous situation” and vowed to restore order. Mr. Yang echoed those words nearly verbatim.

The fault here all rests with Ms. Lam and her Beijing backers. Her attempt to ram through a new law allowing extradition to mainland China triggered the protests. She says the law is “dead” but has refused to withdraw it. She also refuses to allow an investigation into the violent tactics of police and China-backed gangs against protesters.

China has frustrated demands for democracy by ruling out many pro-democracy candidates and ensuring that its factotums run the Hong Kong government. Hong Kongers are protesting in the streets because they have no other way to defend their freedoms.

The risk for stability is if Chinese President Xi Jinping decides to send in troops to squash the protests. This would surely lead to violent clashes, and perhaps bloodshed. Such an invasion would damage Hong Kong as an entrepôt for free trade and finance. But Mr. Xi may see it as less risky than allowing the protests to continue as a democratic example for the mainland.

In this context it’s a shame that President Trump last week gave Mr. Xi a pass on Hong Kong. Asked about concern that China’s army may intervene, Mr. Trump said:

“Well, something is probably happening with Hong Kong because when you look at, you know, what’s going on, they’ve had riots for a long period of time. And I don’t know what China’s attitude is. Somebody said that at some point they’re going to want to stop that. But that’s between Hong Kong and that’s between China, because Hong Kong is a part of China. They’ll have to deal with that themselves. They don’t need advice.”

But Mr. Xi does need advice not to invade Hong Kong if he wants a trade deal. Hong Kong is not solely a Chinese matter. The future of the territory is an international issue because China promised “one country, two systems” in a treaty with Britain. That special status is the basis for a U.S. law that gives Hong Kong trade and visa privileges not provided to China.

Mr. Trump may think that by giving Mr. Xi a pass on Hong Kong he is helping the chances of a trade deal, but he’s wrong about that too. If the PLA does march on Hong Kong, and if there are mass arrests and killings, Democrats will use Mr. Trump’s words to claim that he invited the Chinese crackdown.

He would also face overwhelming bipartisan opposition in Congress to a trade deal. And he might face pressure to impose tougher tariffs on China than those he’s already imposed. If he wants a trade deal, he’ll tell Mr. Xi to keep Chinese troops out of Hong Kong.

Push

將香港變成第51個州好過啦

香港由反共橋頭堡 榮升 第一島鏈最前線

直接香港駐軍，等同將刀放喺大陸條頸

點變，有咩可能性

舉多啲美國旗比美國政府 美國人睇，無論和理非定勇武都好，帶住美國旗同班犬抗爭，我地嘅價值就係同美國一樣。

From wiki
對美國人而言，國旗有多種意義。國旗是美國憲法以及權利法案所保障的所有自由的象徵。大多數時候它還是個人自由的象徵。

紅色象徵勇氣，白色象徵真理，藍色則象徵正義。

義士們配得起呢面國旗

But Mr. Xi does need advice not to invade Hong Kong if he wants a trade deal. Hong Kong is not solely a Chinese matter. The future of the territory is an international issue because China promised “one country, two systems” in a treaty with Britain. That special status is the basis for a U.S. law that gives Hong Kong trade and visa privileges not provided to China.

exact7ly

可能會參考Puerto Rico

Yes

trump唔係咁 諗

香港做左新冷戰既最前線

Fight on and watch the show they had prepared for us while they remained silent in early days